.. SPDX-License-Identifier: GPL-2.0-or-later
   Copyright 2022 Association Prologin <info@prologin.org>

FAQ pour si ça plante
=====================

Plantage avec stechec
=====================

1. Lire le message d’erreur de stechec
2. Vérifier que les chemins de vos sources sont les bons dans le
   Makefile et surtout config.yml.
3. \*\* Tout appel à une fonction de l’API avant partie_init() fera une
   segfault. \*\* Par exemple en C/C++, faire int moi = moi(); en
   variable globale entraînera un segfault.
4. En **python**, votre prologin.py doit être dans le dossier dans
   lequel vous lancez stechec.
5. Appelez un.e organisateurice. Ne soyez pas timide, on est aussi là
   pour vous aider. :-)

Plantage avec le serveur de finale (et/ou votre champion fait n’importe quoi sur le serveur)
============================================================================================

1. Vérifiez, quand vous faîtes ‘make tar’, que vos fichiers sont bien
   inclus dans le bidule.tar.
2. Ne modifiez pas les fichiers de l’api (api.*, prologin.hh,
   prologin.h, interface.*)
3. Vérifiez qu’il n’y a pas d’ouverture de fichiers dans votre code.
4. Vérifiez que dans votre Makefile, vos fichiers à vous sont bien
   inclus au bon endroit.
5. Appelez un.e organisateurice. Ne soyez pas timide, on est aussi là
   pour vous aider. :-)

Debugger son champion avec valgrind
===================================

Dans un terminal, la commande ``stechec2-run -h`` vous donnera déjà
quelques indications concises, en voici des plus détaillées :

L’idée est de dire à stechec2-run de lancer l’un des deux champions du
match dans valgrind, il faut pour cela utiliser l’option
``--debug-cmd "valgrind"`` qui demande à stechec2 d’utiliser valgrind,
et l’option ``-d 1`` ou ``-d 2`` pour lui demander de debugger le
champion numéro 1 ou numéro 2.

Vos commandes ressembleront typiquement à : \* pour vérifier vos invalid
read / invalid write et autre erreur grave de gestion de mémoire :

::

   stechec2-run config.yml --debug-cmd "valgrind" -d 1

-  pour vérifier aussi vos fuites de mémoire :

::

   stechec2-run config.yml --debug-cmd "valgrind --leak-check=full" -d 1

Debugger son champion avec GDB
==============================

Avant toute chose, n’oubliez pas d’ajouter dans votre fichier de
configuration de match l’option ``time: -1``, sinon stechec2 attendra de
votre programme qu’il envoie ses actions en moins d’une seconde, même si
vous êtes en train d’explorer des choses dans GDB.

Dans un terminal, la commande stechec2-run -h vous donnera déjà quelques
indications concises, en voici des plus détaillées :

Vous pouvez utiliser les mêmes instructions que pour valgrind, mais avec
une autre commande de debug, c’est à dire typiquement
``--debug-cmd "gdb --args"``. Notez que c’est sa valeur par défaut, vous
pouvez donc en fait directement lancer votre match comme ceci pour
lancer le premier champion dans gdb :

::

   stechec2-run -d 1 config.yml

Le problème avec cette méthode est que les autres processus peuvent
polluer votre terminal (notamment la gui), ce n’est pas toujours gênant,
mais si ça l’est dans votre cas, il faut ruser. Nous allons lancer le
client que l’on souhaite debugger dans son propre terminal.

-  pour commencer, lancer stechec2-run en lui disant de ne pas démarrer
   le champion numéro 1 :

::

   stechec2-run --inhibit 1 config.yml

-  le match va se préparer, le champion numéro 2 et l’éventuelle gui
   seront lancés, mais pas le champion, nous le lancerons à la main dans
   un nouveau terminal. Notez la partie
   “``>>> Not starting Blue ones[P=1]:``” qui vous indique que le
   premier champion n’a pas été lancé, et surtout vous donne la commande
   à utiliser pour le lancer vous-même ! (C’est une longue commande, sur
   mon système avec un jeu de test, la commande ne question est
   “``stechec2-client --req_addr ipc:///tmp/stechec2-025q0z0f/reqrep --sub_addr ipc:///tmp/stechec2-025q0z0f/pubsub --rules libprologin2022.so --verbose 3 --time -1 --champion /home/joseph/champion/c/champion.so --client_id 1 --name Blue ones``”)
-  vous pouvez lancer un nouveau terminal et lancer ``gdb --args`` suivi
   de la commande donnée par stechec2-run, ce qui lancera effectivement
   votre champion dans gdb avec les bons arguments :

::

   gdb --args stechec2-client --req_addr ipc:///tmp/stechec2-025q0z0f/reqrep --sub_addr ipc:///tmp/stechec2-025q0z0f/pubsub --rules libprologin2022.so --verbose 3 --time -1 --champion /home/joseph/champion/c/champion.so --client_id 1 --name Blue ones
